\documentclass[10pt,a4paper]{article}

\input{AEDmacros}

\usepackage{amssymb}
\usepackage{caratula} % Version modificada para usar las macros de algo1 de ~> https://github.com/bcardiff/dc-tex


\titulo{Trabajo practico 1}
\subtitulo{Especificacion y Weakest Precondition}

\fecha{\today}

\materia{Algoritmos y Estructura de Datos}
\grupo{Grupo HIBTAYIGAFWKBCHZLZPJ}

\integrante{Dominguez, Mateo Felipe}{923/24}{matedominguez2@gmail.com}
\integrante{Morrone, Valentina}{35/24}{valenmorrone@hotmail.com}
\integrante{Moran, Juana Gala}{119/24}{juanagalamoran.u@gmail.com}
\integrante{Cui√±a, Carolina}{874/24}{cuinacarolina43@gmail.com}

% Declaramos donde van a estar las figuras
% No es obligatorio, pero suele ser comodo
\graphicspath{{../static/}}

\begin{document}

\maketitle

% Punto 1
\section{Especificacion}

% Especificacion punto 1.1
\subsection{grandesCiudades}
\begin{proc}{grandesCiudades}{\In ciudades: \TLista{Ciudad}}{\TLista{Ciudad}}
	\requiere{\neg ciudadesRepetidas(ciudades)}
	\asegura{\neg ciudadesRepetidas(res) \wedge (\forall i : \ent)(0 \leq i < |res| \implicaLuego res[i] \in ciudades \wedge res[i][1] > 50.000)}
\end{proc}

\vspace{0.3cm}

\pred{ciudadesRepetidas}{s: \TLista{Ciudad}}{(\forall i : \ent)(0 \leq i < |s| \implicaLuego (\exists j : \ent)(0 \leq j < |s| \wedge i \neq j \yLuego s[i] = s[j]))}

\vspace{0.3cm}

% Especificaion punto 1.2
\subsection{sumaDeHabitantes}
\begin{proc}{sumaDeHabitantes}{\In menoresDeCiudades: \TLista{Ciudad}, \In mayoresDeCiudades: \TLista{Ciudad}}{\TLista{Ciudad}}
	\requiere{\neg ciudadesRepetidas(menoresDeCiudades) \wedge \neg ciudadesRepetidas(mayoresDeCiudades)}
	\requiere{mismasCiudades(menoresDeCiudades, mayoresDeCiudades)}
	\asegura{mismasCiudades(res, menoresDeCiudades)}
	\asegura{\neg ciudadesRepetidas(res)}
	\asegura{(\forall i,j : \ent)(0 \leq i,j < |menoresDeCiudades| \yLuego menoresDeCiudades[i][0] = mayoresDeCiudades[j][0] \implicaLuego (res[i][1] = menoresDeCiudades[i][1] + mayoresDeCiudades[j][1])))}
\end{proc}

\vspace{0.3cm}

\pred{mismasCiudades}{s: \TLista{Ciudad}, t: \TLista{Ciudad}}{(\forall i : \ent)(0 \leq i < |s| \implicaLuego (\exists j : \ent)(0 \leq j < |t| \yLuego s[i][0] = t[j][0]))}

\vspace{0.3cm}

% Especificacion punto 1.3
\subsection{hayCamino}
\begin{proc}{hayCamino}{\In distancias: \TLista{\TLista{\ent}}, \In desde: \ent, \In hasta: \ent}{Bool}
	\requiere{esCuadrada(distancias)}
	\requiere{(\forall i,j : \ent)(0 \leq i,j < |s| \implicaLuego s[i][j] = s[j][i] \wedge s[i][j] \geq 0)}
	\requiere{0 \leq desde,hasta < |distancias|}
	\asegura{res = True \iff (\exists \ camino : \TLista{\ent})(esCamino(distancias, camino, desde, hasta))}
\end{proc}

\vspace{0.3cm}

\pred{esCuadrada}{A : \TLista{\TLista{\ent}}}{(\forall i : \ent)(0 \leq i < |A| \implicaLuego |A[i]| = |A|)}
\vspace{0.1cm}
\pred{esCamino}{s: \TLista{\TLista{\ent}}, t: \TLista{\ent}, n: \ent, m: \ent}{(2 \leq |t| \leq |s| \yLuego t[0] = n \yLuego t[|t|-1] = m \yLuego (\forall i : \ent)(0 \leq i < |t|-1 \implicaLuego 0 \leq t[i] < |s| \wedge s[t[i]][t[i+1]] > 0))}

\vspace{0.3cm}

% Especificaion punto 1.4
\subsection{cantidadCaminosNSaltos}
\begin{proc}{cantidadCaminosNSaltos}{\Inout conexion: \TLista{\TLista{\ent}}, \In n: \ent}{}
	\requiere{conexion = C_0}
	\requiere{esCuadrada(C_0)}
	\requiere{(\forall i,j : \ent)(0 \leq i,j < |C_0|\implicaLuego(C_0[i][j] = C_0[j][i]\wedge(C_0[i][j] = 0 \vee C_0[i][j] = 1)))}
	\requiere{(\forall i,j : \ent)(0 \leq i,j < |C_0| \wedge i = j \implicaLuego C_0[i][j] = 0)}
	\requiere{n \geq 1}
	\asegura{|conexion| = |C_0|}
	\asegura{(\forall i,j : \ent)(0 \leq i,j < |conexion| \implicaLuego conexion[i][j] = conexion[j][i])}
	\asegura{(\exists t : \TLista{\TLista{\TLista{\ent}}})(|t| = n \wedge t[0] = C_0 \yLuego (\forall i,j : \ent)(0 \leq i < |t| - 1 \wedge 0 \leq j < |t| \implicaLuego |t[i]|=|t[j]| \wedge \\ esCuadrada(t[j]) \wedge APorBEsC(t[i], C_0, t[i+1])) \wedge conexion = t[n-1])}
\end{proc}

\vspace{0.3cm}

\pred{APorBEsC}{A : \TLista{\TLista{\ent}}, B : \TLista{\TLista{\ent}}, C : \TLista{\TLista{\ent}}}{(\forall i,j : \ent)(0 \leq i,j < |C| \implicaLuego (C[i][j] = \sum\limits_{k=0}^{|C| - 1} A[i][k]*B[k][j]))}

\vspace{0.3cm}

% Especificacion punto 1.5
\subsection{caminoMinimo}
\begin{proc}{caminoMinimo}{\In origen: \ent, \In destino: \ent, \In distancias: \TLista{\TLista{\ent}}}{\TLista{\ent}}
	\requiere{esCuadrada(distancias)}
	\requiere{(\forall i,j : \ent)(0 \leq i,j < |s| \implicaLuego s[i][j] = s[j][i] \wedge s[i][j] \geq 0)}
	\requiere{0 \leq origen,destino < |distancias|}
	\asegura{res = \ensuremath{\langle\rangle} \iff \neg (\exists \ camino : \TLista{\ent})(esCamino(distancias, camino, origen, hasta))}
	\asegura{esCamino(distancias, res, origen, destino) \wedge esMinimo(distancias, res, origen, destino)}
\end{proc}

\vspace{0.3cm}

\pred{esMinimo}{s: \TLista{\TLista{\ent}}, t: \TLista{\ent}, n: \ent, m: \ent}{(\forall w: \TLista{\ent})(esCamino(s, w, n, m) \implicaLuego sumaDistancias(s,t) \leq sumaDistancias(s,w))}
\aux{sumaDistancias}{s: \TLista{\TLista{\ent}}, t: \TLista{\ent}}{\ent}{\sum\limits_{i=0}^{|t| - 2} s[t[i]][t[i+1]]}

\vspace{0.3cm}

% Punto 2
\section{Demostraciones de correctitud}
\begin{lstlisting}[label=implementacion-punto2]
	res = 0
	i = 0
	while (i < ciudades.length) do
		res = res + ciudades[i].habitantes
		i = i + 1
	endwhile
\end{lstlisting}

\vspace{0.3cm}

% Demostracion punto 2.1
\subsection{Demostrar que la implementacion es correcta con respecto a la especificacion}
\textbf{Demostrar \{P\}S\{Q\}}

\vspace{0.1cm}

\noindent Supongamos ciudades = [(a,10),(b,15)]

\begin{table}[h!]
	\begin{tabular}{| l | l | l |} 
		\hline
		Iteracion & i & res  \\ [0.5ex] 
		\hline
		0 & 0 & 0 \\ 
		1 & 1 & 10 \\
		2 & 2 & 10+15=25 \\
		\hline
	\end{tabular}
	\captionsetup{singlelinecheck=off}
	\caption{Tabla de iteracion}
	\label{tab:iteracion}
\end{table}

$ I \equiv 0 \leq i \leq |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes$

$ P_c \equiv res = 0 \wedge i = 0$

$ Q_c \equiv res = \sum\limits_{i=0}^{|c|-1} ciudades[i].habitantes$

$ B \equiv i < |ciudades|$

\vspace{0.3cm}

% Paso 1
\textbf{Paso 1}

\vspace{0.1cm}

\noindent$P_c \implies I \ ? \\ (res = 0 \wedge i = 0) \implies (0 \leq i < |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes)$

Analizamos por partes: \\ $\bullet \ i = 0 \implies 0 \leq i < |ciudades| \\ \bullet \ res = 0 \implies res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes = \sum\limits_{j=0}^{-1} ciudades[j].habitantes = 0 \\ \therefore P_c \implies I$

\vspace{0.3cm}

% Paso 2
\textbf{Paso 2}

\vspace{0.1cm}

\noindent$\{I \wedge B\} S \{I\} \\ \{I \wedge B\} \implies wp(S,I) \ ?$

\noindent$ \{I \wedge B\} \equiv 0 \leq i < |ciudades| \wedge \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \\ wp(S_1;S_2,I) = wp(S_1,wp(S_2,I))$

\begin{enumerate}
	\item $wp(S_2,I) = wp(i := i + 1, 0 \leq i < |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes) \equiv \\ def(i+1) \yLuego 0 \leq i+1 < |ciudades| \yLuego res = \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes \equiv \\ 0 \leq i+1 < |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes$ 
	\item $wp(S_1,wp(S_2,I)) \equiv wp(res := res + ciudades[i].habitantes, 0 \leq i+1 < |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes) \equiv \\ def(ciudades) \wedge def(ciudades[i].habitantes) \yLuego 0 \leq i+1 < |ciudades| \yLuego res + ciudades[i].habitantes= \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes \equiv \\ 0 \leq i < |ciudades| \wedge 0 \leq i+1 < |ciudades| \wedge res + ciudades[i].habitantes= \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes \equiv \\ 0 \leq i < |ciudades| - 1 \wedge res + ciudades[i].habitantes = \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes \equiv \\ 0 \leq i < |ciudades| - 1 \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes - ciudades[i].habitantes \equiv \\ 0 \leq i < |ciudades| - 1 \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes$
\end{enumerate}

\noindent$(0 \leq i < |ciudades| - 1 \wedge \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes) \implies (0 \leq i < |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes) \\ \therefore \text{La tripla de Hoare es correcta}$

\vspace{0.3cm}

% Paso 3
\textbf{Paso 3}

\vspace{0.1cm}

\noindent$I \wedge \neg B \implies Q \ ?$

\begin{enumerate}
	\item $(0 \leq i < |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge i \geq |ciudades|) \implies res = \sum\limits_{j=0}^{|c|-1} ciudades[j].habitantes \equiv \\ (i = |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes) \implies res = \sum\limits_{j=0}^{|c|-1} ciudades[j].habitantes \equiv \\ res = \sum\limits_{j=0}^{|c|-1} ciudades[j].habitantes \implies res = \sum\limits_{j=0}^{|c|-1} ciudades[j].habitantes$
\end{enumerate}

\noindent$\therefore I \wedge \neg B \implies Q$

\vspace{0.3cm}
%teorema de terminacion
\textbf{Teorema de terminacion}

\vspace{0.1cm}

\noindent$ f_v = |ciudades| - i $

\vspace{0.3cm}

\textbf{Paso 1}

\vspace{0.1cm}

\noindent$\{I \wedge B \wedge f_v = v_0\}S\{f_v < v_0\}$

\vspace{0.1cm}

\noindent$ \text{Queremos ver que} \ \forall \ v_0, \ \{I \wedge B \wedge f_v = v_0\} \implies wp(S_1,wp(S_2,f_v < v_0)) ?$

\noindent$ \{I \wedge B \wedge f_v = v_0\} \equiv 0 \leq i < |ciudades| \wedge \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge |ciudades| - i = |ciudades|$

\vspace{0.1cm}

\begin{enumerate}
	\item $wp(S_2,f_v < v_0) \equiv wp(i := i + 1,|ciudades| - i < v_0) \equiv def (i) \wedge def(1) \yLuego |ciudades|-(i + 1) < v_0 \equiv |ciudades|- i - 1 <  v_0$ 
	\item $wp(S_1,wp(S_2,f_v < v_0)) \equiv wp(res := res + ciudades[i].habitantes,|ciudades|- i - 1 <  v_0) \equiv \\ def(res) \wedge def(ciudades) \wedge 0 \leq i < |ciudades| \yLuego |ciudades|- i - 1 < v_0 \equiv \\ 0 \leq i < |ciudades| \yLuego |ciudades|- i - 1 < |ciudades| \equiv 0 \leq i < |ciudades| $
\end{enumerate}

\noindent$(0 \leq i < |ciudades| \wedge \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge |ciudades| - i = |ciudades|) \implies 0 \leq i < |ciudades| \\ \therefore \text{La tripla de Hoare es correcta}$

\vspace{0.3cm}

\textbf{Paso 2}

\vspace{0.1cm}

\noindent$I \wedge f_v \leq 0 \implies \neg B \ ?$

\begin{enumerate}
	\item $ 0 \leq i \leq |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[i].habitantes \wedge |ciudades| - i \leq 0 \implies i \geq |ciudades| \equiv \\ i \leq |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[i].habitantes \wedge |ciudades| \leq i \implies i \geq |ciudades| \equiv \\ i = |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[i].habitantes \implies i \geq |ciudades| $ 
\end{enumerate}

\noindent$\therefore I \wedge f_v \leq 0 \implies \neg B$

\vspace{0.3cm}

\noindent$Por \ ultimo, tenemos \ que: \\ P \equiv (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) \wedge (\forall i : \ent)(\forall j : \ent)(0 \leq i < j < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].nombre \neq ciudades[j].nombre) \\ \\ \text{Queremos ver que}: \\ P \implies wp(res=0;i=0,P_c) \\ wp(res=0,wp(i=0,res = 0 \wedge i = 0)) \equiv wp(res = 0, res = 0 \wedge True) \equiv 0 = 0 \equiv True \\ \therefore \text{Como se cumple} \{P\} S \{P_c\} \ y \ \{P_c\} S \{Q\} \text{ , por monotonia, queda demostrado que se cumple la tripla} \{P\} S \{Q\}  $

% Demostracion paso 2.2
\subsection{Demostrar que el valor devuelto es mayor a 50.000}

\vspace{0.3cm}

\noindent$ I \equiv 0 \leq i \leq |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) \\$

\noindent$ P_c \equiv i = 0 \wedge res = 0 \wedge (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0)$

\noindent$Q_c \equiv res = \sum\limits_{j = 0}^{|c|-1} ciudades[j].habitantes \wedge res > 50{.}000$

\noindent$ B \equiv i < |ciudades|$

\vspace{0.3cm}

% Paso 1
\textbf{Paso 1}

\vspace{0.1cm}

\noindent$P_c \implies I \ ? \\ (i = 0 \wedge res = 0 \wedge (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0)) \implies 0 \leq i \leq |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) \equiv \\$

Analizamos por partes: \\ $\bullet \ i = 0 \implies 0 \leq i < |ciudades| \\ \bullet \ res = 0 \implies res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes = \sum\limits_{j=0}^{-1} ciudades[j].habitantes = 0 \\ \therefore P_c \implies I$

\vspace{0.3cm}

% Paso 2
\textbf{Paso 2}

\vspace{0.1cm}

\noindent$\{I \wedge B\} S \{I\} \\ \{I \wedge B\} \implies wp(S,I) \ ?$

\noindent$ \{I \wedge B\} \equiv 0 \leq i < |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) \\  \\ wp(S_1;S_2,I) = wp(S_1,wp(S_2,I))$

\begin{enumerate}
	\item $wp(S_2,I) = wp(i := i + 1, 0 \leq i < |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0)) \equiv \\ def(i+1) \yLuego 0 \leq i+1 < |ciudades| \yLuego res = \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) \equiv \\ 0 \leq i+1 < |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0)$ 
	\item $wp(S_1,wp(S_2,I)) \equiv \\ wp(res := res + ciudades[i].habitantes, 0 \leq i+1 < |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0)) \equiv \\ \\ def(ciudades) \wedge def(ciudades[i].habitantes) \yLuego 0 \leq i+1 < |ciudades| \yLuego \\ res + ciudades[i].habitantes= \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) \equiv \\ \\ 0 \leq i < |ciudades| \wedge 0 \leq i+1 < |ciudades| \wedge res + ciudades[i].habitantes= \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0)\equiv \\ \\ 0 \leq i < |ciudades| - 1 \wedge res + ciudades[i].habitantes = \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) \equiv \\ \\ 0 \leq i < |ciudades| - 1 \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i} ciudades[j].habitantes - ciudades[i].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) \equiv \\ \\ 0 \leq i < |ciudades| - 1 \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0)$
\end{enumerate}

\noindent$(0 \leq i < |ciudades| - 1 \wedge \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0)) \implies (0 \leq i < |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes) \\ \therefore \text{La tripla de Hoare es correcta}$

\vspace{0.3cm}

% Paso 3
\textbf{Paso 3}

\vspace{0.1cm}

\noindent$I \wedge \neg B \implies Q \ ?$

\begin{enumerate}
	\item $(0 \leq i < |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) \wedge \\ i \geq |ciudades|) \implies (res = \sum\limits_{j=0}^{|c|-1} ciudades[j].habitantes \wedge res > 50{.}000) \equiv \\ \\ (i = |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0)) \implies (res = \sum\limits_{j=0}^{|c|-1} ciudades[j].habitantes \wedge res > 50{.}000) \equiv \\ \\ (res = \sum\limits_{j=0}^{|c|-1} ciudades[j].habitantes \wedge (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0)) \implies (res = \sum\limits_{j=0}^{|c|-1} ciudades[j].habitantes \wedge res > 50{.}000)$
\end{enumerate}

\noindent$\therefore I \wedge \neg B \implies Q$

\vspace{0.3cm}
%teorema de terminacion
\textbf{Teorema de terminacion}

\vspace{0.1cm}

\noindent$ f_v = |ciudades| - i $

\vspace{0.3cm}

\textbf{Paso 1}

\vspace{0.1cm}

\noindent$\{I \wedge B \wedge f_v = v_0\}S\{f_v < v_0\}$

\vspace{0.1cm}

\noindent$ \text{Queremos ver que} \ \forall \ v_0, \ \{I \wedge B \wedge f_v = v_0\} \implies wp(S_1,wp(S_2,f_v < v_0)) ?$

\noindent$ \{I \wedge B \wedge f_v = v_0\} \equiv 0 \leq i < |ciudades| \wedge \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0 \wedge |ciudades| - i = |ciudades|$

\vspace{0.1cm}

\begin{enumerate}
	\item $wp(S_2,f_v < v_0) \equiv wp(i := i + 1,|ciudades| - i < v_0) \equiv def (i) \wedge def(1) \yLuego |ciudades|-(i + 1) < v_0 \equiv |ciudades|- i - 1 <  v_0$ 
	\item $wp(S_1,wp(S_2,f_v < v_0)) \equiv wp(res := res + ciudades[i].habitantes,|ciudades|- i - 1 <  v_0) \equiv \\ def(res) \wedge def(ciudades) \wedge 0 \leq i < |ciudades| \yLuego |ciudades|- i - 1 < v_0 \equiv \\ 0 \leq i < |ciudades| \yLuego |ciudades|- i - 1 < |ciudades| \equiv 0 \leq i < |ciudades| $
\end{enumerate}

\noindent$(0 \leq i < |ciudades| \wedge \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0 ) \wedge |ciudades| - i = |ciudades|) \implies 0 \leq i < |ciudades| \\ \\ \therefore \text{La tripla de Hoare es correcta}$

\vspace{0.3cm}

\textbf{Paso 2}

\vspace{0.1cm}

\noindent$I \wedge f_v \leq 0 \implies \neg B \ ?$

\begin{enumerate}
	\item $ 0 \leq i \leq |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[j].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0)	\wedge |ciudades| - i \leq 0 \implies i \geq |ciudades| \equiv \\ \\ i \leq |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[i].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) \wedge |ciudades| \leq i \implies i \geq |ciudades| \equiv \\ \\ i = |ciudades| \wedge res = \sum\limits_{j=0}^{i-1} ciudades[i].habitantes \wedge \\ (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) \implies i \geq |ciudades|$ 
\end{enumerate}

\noindent$\therefore I \wedge f_v \leq 0 \implies \neg B$

\vspace{0.1cm}

\noindent$Por \ ultimo, tenemos \ que: \\ P \equiv (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) \wedge (\forall i : \ent)(\forall j : \ent)(0 \leq i < j < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].nombre \neq ciudades[j].nombre) \\ \\ \text{Queremos ver que}: \\ P \implies wp(res:=0;i:=0,P_c) \\ wp(res:=0,wp(i:=0,i = 0 \wedge res = 0 \wedge (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0))) \equiv \\ \\ wp(res := 0, True \wedge res = 0 \wedge (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) ) \equiv \\ \\ True \wedge (\exists i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \yLuego ciudades[i].habitantes > 50{.}000) \wedge \\ (\forall i : \ent)(0 \leq i < |ciudades| \implicaLuego ciudades[i].habitantes \geq 0) \\ \therefore \text{Como se cumple} \{P\} S \{P_c\} \ y \ \{P_c\} S \{Q\} \text{ , por monotonia, queda demostrado que se cumple la tripla} \{P\} S \{Q\} $

\end{document}